{
    "title": "論語二3",
    "range_remark": "(鄉黨第十)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "孔子於鄉黨，恂恂如也，似不能言者。”恂恂”是指容貌為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)溫和",
                "2)嚴肅",
                "3)莊重",
                "4)莊嚴"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "其在宗廟朝廷，便便言，唯謹爾。”便便”是指言語為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)疾速",
                "2)明辨",
                "3)木訥",
                "4)緩慢"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "朝與下大夫言____如也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)侃侃",
                "2)誾誾",
                "3)踧踖",
                "4)與與"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "與上大夫言____如也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)侃侃",
                "2)誾誾",
                "3)踧踖",
                "4)與與"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "君召使擯，色勃如也，足躩如也。”色勃”是指臉色為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)溫和",
                "2)和譪",
                "3)肅敬",
                "4)嚴厲"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "出降一等，逞顏色，怡怡如也。”怡怡”是指臉色為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)和悅",
                "2)溫和",
                "3)嚴肅",
                "4)和譪"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "復其位，踧踖如也。”踧踖”意指為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)恭敬",
                "2)溫和",
                "3)從容",
                "4)適度"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "上如__，下如__，勃如戰色，足蹜蹜如有循。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)授、揖",
                "2)揖、授",
                "3)敬、親",
                "4)親、敬"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，”戰色”是指臉色為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)莊重",
                "2)戰慄",
                "3)嚴肅",
                "4)和譪"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孔子認為平常的衣服不以那兩種顏色鑲邊？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)紺緅",
                "2)紅紫",
                "3)絺綌",
                "4)緇黃"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "孔子認為不用那兩種顏色做為居家的便服？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)紺緅",
                "2)紅紫",
                "3)絺綌",
                "4)緇黃"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "齊必變食，居必遷坐。”變食”意指為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)不飲酒",
                "2)不茹葷",
                "3)不食腥",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "食不__，寢不__。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)言、語",
                "2)語、言",
                "3)行、坐",
                "4)坐、行"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "孔子的七不食下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)醬料不對",
                "2)顏色不對",
                "3)時間不對",
                "4)太過精細"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "鄉人儺，朝服而立於阼階。”阼階”意指為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)階梯",
                "2)門檻",
                "3)東階",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，”儺”意指為何？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)風俗",
                "2)迎神",
                "3)驅逐疫鬼",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "康子饋藥，拜而受之，曰：丘未達，不敢嘗。”丘”意指為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)某人",
                "3)康子",
                "4)地名"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "廐焚。子退朝，曰：傷人乎？不問馬。可知孔子的仁心是以何為中心？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)人",
                "2)慈悲",
                "3)仁",
                "4)物"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "君賜腥，必孰而薦之。”薦”意指為何？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)推薦友人",
                "2)祭祀祖先",
                "3)分享親人",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "承上題，是為何的表現？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)敬",
                "2)忠",
                "3)孝",
                "4)禮"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "君賜食，必正席先嘗之。是為何的表現？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)敬",
                "2)忠",
                "3)孝",
                "4)禮"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "疾，君視之，東首，加朝服拖紳。是為何的表現？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)敬",
                "2)忠",
                "3)孝",
                "4)禮"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "被譽為中國文化的一盞燈塔。是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)老子",
                "3)論語",
                "4)尚書"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "朋友死，無所歸，曰：於我殯。”無所歸”意指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不知家鄉",
                "2)失去住處",
                "3)無人主持喪事",
                "4)流離失所"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "見齊衰者，雖狎必變。”狎”意指為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)親近",
                "2)習慣",
                "3)輕慢",
                "4)戲弄"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "列何者非車內禮儀？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)正立",
                "2)不內顧",
                "3)不疾言",
                "4)不親指"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "子路”共”之，意指為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)拱手",
                "2揮手",
                "3)與之",
                "4)靜視"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "”時哉時哉”意指為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)適當其時",
                "2)稱讚",
                "3)時候不早",
                "4)時機"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "食不厭精，………，魚餒而肉敗，不食。………，不時不食。",
            "answer": "膾不厭細食饐而餲色惡不食臭惡不食失飪不食"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "肉雖多，不使………，不多食。",
            "answer": "勝食氣唯酒無量不及亂沽酒市脯不食不撤薑食"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "君子不以紺緅飾，………。當暑，袗絺綌，………，黃衣狐裘。",
            "answer": "紅紫不以為褻服必表而出之緇衣羔裘素衣麑裘"
        }
    ]
}